%表題   ETC 便利な道具たち
%
%履歴
%\Drireki{
%         91/09/05 林  祥介
%         91/03/27 沼口  敦
%         92/04/22 林祥介   (4.1版)
%        }
%
%\Dchapter{\LaTeX マクロライブラリ}

\section{Depsf.sty}
%\label{texsty.Depsf}

\subsection{概要}

{\tt Depsf.sty}は,
PostScriptファイルを組み込むスタイルファイル
{\tt epsf.sty}({\tt dvi2ps-j}用)
および{\tt postscript.sty} ({\tt jdvi2kps+pstex}用) の
統一した呼び出しを実現する.

\subsection{Depsf}
% \label{texsty.Depsf.Depsf}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    PostScriptファイルを取り込む.
  \end{quote}
  \item 使用方法
   \begin{quote}
     \verb!\Depsf{!{\em file\/}\verb!}!  \\
     \verb!\Depsf[!{\em width\/}\verb!]{!{\em file\/}\verb!}!  \\
     \verb!\Depsf[][!{\em height\/}\verb!]{!{\em file\/}\verb!}!  \\
     \verb!\Depsf[!{\em width\/}\verb!][!{\em height\/}\verb!]{!
                       {\em file\/}\verb!}!
   \end{quote}
  \item 引数
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{lp{11cm}}
      {\em width\/}  & 取り込む幅 \\
      {\em height\/} & 取り込む高さ\\
      {\em file\/}   & 取り込む
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item 幅または高さを指定した場合は
          それにおさまるようにスケーリングされる.
    \item {\tt postscript.sty}を用いる場合は,
          それが {\tt Depsf.sty}の前に読み込まれるように,
          {\tt documentstyle} の {\tt [ ]}の中で
          {\tt postscript}を左に書く.
    \item {\tt epsf.sty}を使う場合は,
          自動的に読み込まれるので指定する必要はない.
    \item PostScrpitファイルには
          \verb!%%BoundingBox:! コメントが入っている必要がある.
          このコメントがないとき, あるいは,
          ファイルが見つからないときにはエラーとなる.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsection{Depsfdrafttrue}
% \label{texsty.Depsf.Depsfdrafttrue}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    取り込んだPostScriptファイルが出力されないようにする.
  \end{quote}
  \item 使用方法
   \begin{quote}
     \verb!\Depsfdrafttrue!
   \end{quote}
  \item 引数
  \begin{quote}
    なし.
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item このコマンドは, PostScriptをサポートしない
          プリンタ等で出力する場合を念頭においている.
          PostScriptファイルの内容の代わりに
          そのファイル名が出力される.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}
